墨爾本亞裔客瘋搶奶粉 超市被迫下架

澳洲墨爾本一間超市近日發生亞裔顧客瘋搶嬰兒配方奶粉事件，從現場片段所見，場面極混亂，有關超市只好從貨架收起奶粉。有當地母親對事件感到非常困擾及憤怒。

有關超市位於墨爾本主要亞裔社區箱丘（Box Hill），隸屬連鎖超市品牌沃爾沃斯（Woolworths）。網上片段所見，當時一大群亞裔顧客聚集在超市一條通道前搶購奶粉，情況相當混亂。

當地電視台報道，箱丘沃爾沃斯超市為避免混亂繼續，只好從貨架上收起奶粉。而深入調查後，發現有關情況不止出現在箱丘，整個墨爾本都有類似現象。

沃爾沃斯超市發言人表示，顧客和員工安全是公司首要考慮，而該等哄搶行為明顯不能接受。

有當地母親受訪時表示，對此感到非常憤怒，指她家附近超市的奶粉早已搶購一空，情況已持續超過一個月，她要每晚駕車前往全墨爾本各家超市，求購所需奶粉。她兒子更曾因無奶可飲而不斷嚎啕大哭，令她感到壓力甚大，非常困擾。

去年10月，亦曾有類似情況出現，沃爾沃斯超市當時把原本每人限買10罐奶粉，減至2罐。

亞裔社群去年12月於墨爾本箱丘超市搶購短片

限買到冇油水賺D支那人就唔搶架啦

支那生蕃係要去到邊柒到邊
周圍搶晒人啲奶粉
根本應該限制成國生蕃唔比去其他地方
困狗咁困

所以排華係有其原因既

亞乜野裔

我都睇到屌出聲
有著數就華裔
柒人柒事就亞裔

支那人就支那人啦
亞裔

屌晒你班5毛記者全家

支持澳洲興起民粹政黨，行限奶令政策，加入侵侵反中包圍網

如果真係搞到排華既話就真係唔抵可憐，根本就係班強國蝗搞臭自已民族。

亞佢地老母裔
我未撚見過其他亞洲人好似中國人咁搶奶粉